其實大學生失業邊個先係真正元兇？

諗到有ABC 三個選項
A: 大學本身 開埋啲濕鳩course cap水,實際市場無撚用，學生失業你死你事
B:政府 搞到經濟產業單一, 純文科,社科,純理科乞食
C:學生自己 頹廢喺U四年齋玩, 扑嘢唔讀書 ,，無競爭力
邊個先係元兇？

樓主

正解

只能夠講因為科技進步
依定已經無哂勞動人口密集行業
以法國呢d產業咁齊全ge 國家都有咁高失業率

all of the above

BC
因為冇人要你揀乞食科

年年BBA 一車車入一車車出金融才俊知咩料啦

學位太多，完

C

B

BC
大學唔應該只求錢途

大學其實係比4年free time你去學習，搵自己目標
大學本身一定係向學術方向發展，搵唔到食真係無得賴大學

外國會大學還大學
職業訓練所還職業訓練所

係香港扭曲左大學既作用變成職業訓練所

不過好多成因

本身香港個資本集中哂係金融相關行業，無哂創意，設計產業

繼而成個社會功利化，大家讀書為錢，為錢而讀書再變成惡性循環

個個都有責任，最大責任係賺到盡班商家佬同政府

以上皆是

一定唔係A
1. 大學唔係職訓所，理應 職訓+學術並重
有專業技能，同時有學術發展，所以8大除咗自己major嘅科，都會有大學通識科即common core 讀

2. 學生如果唔想乞食可以揀專科，高分揀醫療，低分揀engine，如果為興趣揀乞食科你理應有心理准備

你個名...

B 最大問題，其次C, A 算係咁(外國怪科仲多)
令香港單一係搞死香港既手段，而家現曬型。 C 又冇錯，香港學生普遍唔認真讀書，歐美讀書講緊1個course 可以1星期睇100幾頁紙。 A問題反而係課程設計， 成日加多餘group project. 我exchange 個時無論單一exam course 定單一paper course 都睇同學我多過你又gp 又exam 又quiz 炒埋一碟。

C, 唔係個個都有料

c囉 有強姦無局賭 關a咩事

b將理工降番去職訓局咪得

政府唔肯改革教育制度都好大問題

完全自己問題
揀科揀u自己決定，硬要上u讀乞食科都無計

認同,因為學位太多,除八大以外私立大學加專上學士學位,幾乎dse有14分都已經有offer,全世界都叫話自己大學畢業,但係往往初衷都係只求學位,八大>私大>學院、撰U>科,為咗個名而讀,唔睇個人能力+興趣+出路,年年咁多人入八大水泡就知,結果咪hea 4年出嚟乞食。